(七劍下chi na) 人民日報 : 各國正聯手反擊美國貿易大棒

《人民日報》海外版發表評論文章表示，最近向美國貿易大棒展開反擊的國家名單不斷加長，特朗普政府扣動扳機在貿易上向全世界掃射，結果招來多國「群毆」。特朗普政府已經開始面對單邊主義帶來的諸多後果，盟友之間的疏遠已是明眼可見。

評論引述中國社科院美國研究所外交研究室主任袁征指出，特朗普政府把美國優先推到極致，根本不顧其他國家的反應，一概認為是別的國家佔了美國很大便宜，想要追求絕對的對等貿易。特朗普政府一意孤行搞貿易保護主義，嚴重衝擊現有貿易體制，讓各國忍無可忍。

袁征認為，特朗普政府近來頻揮大棒，有美國國內政治因素的影響，尤其是想在今年的中期選舉中拉攏在全球化中被邊緣化的支持者。不過，特朗普並非真的想打貿易戰，更多是希望通過拉開架勢，逼使其他國家讓步，以讓自己處在較為有利的博弈位置。

除了來自外部的圍攻外，袁征指出，美國國內有關貿易保護主義政策的爭議也日趨激烈。美國國內一些聲音認為，特朗普政府的貿易政策不僅有損美國形象，更重要的是害人害己，通過提高關稅解決貿易紛爭，最終只會兩敗俱傷。隨着愈來愈多的國家聯手出台反制措施，並且直擊特朗普政府的支持陣營，特朗普在經濟層面和政治層面都將面臨更大的壓力。

呢啲時候仲駁嘴

美國盟友同美國唔啱傾唔代表會同支那聯手喎

2025取代美國

加入美國打妳1鑊點都易d呀麻

睇左成篇都冇開名，咁到底邊一大堆國家反美啫